【華為危機】傳向多間銀行尋求$78億離岸貸款 美國禁令後首次

傳華為正尋求78億元離岸貸款。(路透社)

彭博社引述知情人士報道，中國電訊設備商華為，正向多間銀行尋求約10億美元（約78億港元）的貸款，這是美國對華為實施限制、要求科技公司切斷與華為的關係後，華為首次尋求大規模的融資。華為至今日仍未對事件回應。

知情人士指出，華為希望尋求美元或港元的離岸貸款，目標年期分是5年和7年。華為目前與銀行的磋商仍在初步階段，不一定保證能達成協議。不過，知情人士指出，若果華為能夠達成貸款協議，從貸款的定價、參與的銀行，可以反映目前市場對華為財務實力的看法。

華為2018年的年報顯示，截至去年12月華為的無擔保銀行貸款總額為370億元人民幣（下同，約420億港元），其中28億元（約31.8億）貸款會在1年內到期。華為的現金和現金等價物的總額，約為貸款總額的2.6倍。

華為在4個月前曾經向5間內地的銀行貨款，總額為140億元（約159億港元），而去年9月華為則向10間銀行，進行15億美元（約117億港元）離岸貸款。

另外，Google宣佈終止與華為合作，手機不會獲Android更新，引發台灣三大主要電信商已宣佈停止引入華為手機。華為台灣的代理商訊崴技術，將在下周一與台灣5大電信商負責人會面，講述這次Google決定的影響。

彭博社/台灣《工商時報》

依個世界依家債仔大過債主㗎
又贏

咁大個中國政府背景都要借10億美金？

美金

D美金又要用黎買石油糧食、又要一帶一路幫非洲、又要救海航華為

華為波蘭員工偷技術失敗就即刻被condom
所以現時華為企業失敗都被中國condom

慢慢睇全屎為收皮真係透心涼

一間無未來嘅公司，邊間銀行咁抵得諗dum錢落海

幫啊爺借錢

Google唔比佢android升級，都幾致命

所以極快實行引渡條例,
D富豪加埋都應該有$78億掛

可能下一步迫D 中資銀行過水, 然後引渡條例實行食番D 富豪身家, 應該都有78億

Google唔算咩，冇google都可以係封閉市場用開源android 吊命。
ARM唔俾授權佢，intel唔俾cpu(手機&電腦）先係一劍封喉